---
author: krm
created: 2018-09-30
---
![se]
# Vad är en webbklient?

En webbklient är ett program som använder http för att få tag på infromation ifrån en webbserver.

   * Det behöver inte vara en webbläsare.
     * Dvs. den behöver inte visa upp en html sidan.
   * Vanligare är att den hämtar information via ett Webb API.
   * Och får information iform av JSON.








